羽絨／風褸／旅行用品討論[15](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

Atom AR Women

Atom LT men

呢個post 其實主要係討論係旅行角度, 著重功能同保暖度既羽絨. 通常呢d "功能服"既牌子, 都會係網站清楚列明呢件羽絨係用乜野fill power既羽絨, 淨羽絨重量 (fill weight), 整件衫既重量, 有d detail 到會寫....身, 博頭, 手袖既羽絨重量分怖. 而普通時裝品牌既羽絨, 上面講既呢d info 係全部欠奉, 表表者係Superdry . 佢係設計差到上晒新聞. 因為有呢d 資料, 先可以準確地咁知, 你要去既旅行地點, 應該要著邊款合適既羽絨.

我屬於怕凍既人, 所以post 裡面既意見, 溫度估計亦係跟據我個人體質黎估計. 亦好大機會同外國住既巴打頂凍程度有好大分別. 而post 裡面既溫度評估係跟據裡面著左一件普通去街笠衫/Fleece + 一件base layer保暖內衣黎估計. 我唔係屬於會係行山或滑雪既人, 所以整個post 既意見, 都係企係普通香港人出國去旅行揀羽絨既角度出發. 因為行山滑雪, 對保暖要求唔洗咁高, 但係對防水既要求高好多. 如果你係行山或戶外既人, 呢度仲有其他真係戶外高手既會答到你問題. 我只算係一個買得多d既旅行用家.

對於普通旅行既我, 我主要係睇保暖能力, 頂到落雪, 裡面唔洗著好多衫為大前題. 因為普通旅行, 我個人既著法係以方便為主, 一件過. 而我比較少用layer 既著法. 一係就係街, 唔係就入左shopping mall. 一冷一熱溫差成20度, 最緊要外面就頂到凍, 入室內除一件褸就室內有暖氣都唔熱. 除落黎要壓縮到可以塞係10L 細背囊行shopping mall. 呢個係我揀羽絨既大前題. 所以, 取向會同行山或者滑雪既人既要求會好唔同. 請注意.

呢d jacket 其實分3大類, 好似Arc'teryx 呢個牌子咁講, 第一種係Shell jacket. 100%防風防水. 不過唔保暖, 你當佢係雨褸擋風雨. 好凍既天氣就要黎防風. 第二種係Insulated Jacket. 大部份只係冼水, 未到防水. 可以就咁當褸著, 又或者著係Shell jacket 入面. 係羽絨級數既保暖能力. Arcteryx 好多個model 都唔係用羽絨, 係用人做羽絨 Coreloft. 其他品牌都有類似既人做羽絨 (或叫化纖) , 好似Primaloft 咁. Coreloft/Primaloft 比普通羽絨最大既好處, 係防水透風. 濕左仍然保暖同快乾, 而普通羽絨, 係一濕就完全唔會暖. 第3類係Ski jacket, 即係滑雪用. 你唔係滑雪就唔好揀呢類, 滑雪褸一定係高透氣, 但係唔會特別暖, 因為太暖的話驚你運動下over heat. 所以, 滑雪褸並不等於旅行用既羽絨

好多人鍾意用layer 既著衫保暖方法, shell jacket 著最外面要黎防風, insulated jacket 著係裡面要黎保暖. 最底層係着保暖內衣Base layer. 有d 好d 既Insulated jacket, 就包埋防風, 咁你就可以買少件shell jacket. 通常你滑雪, 或者行山預左照頭淋雨, 你先需要防水. 否則, 防水羽絨唔係太recommend, 首先因為係太貴, 第2係防水既jacket 大多數都透氣唔係好好同整到件褸係好鬼重, 會有好侷既感覺. 侷同埋暖好明顯唔係同一樣野. 除非係必需, 否則唔好貪防水既jacket. 我好肯定話你聽你唔係真係用得著防水, 你貪過癮買防水羽絨係必定後悔. 因為你要記住就算你防水, 你同行唔係防水, 你最終都係要搵地方避雨. 冼水一般情況下已經夠.

另外要注意既係, 唔會有一件羽絨係香港用唔熱, 又會可以去日本頂到0度. 香港冬天通常係12-17度遊走. 真係凍既跌到落10度以下, 時間加埋唔會多過一個月. 即係話香港用最多既, 係通常15度左右. 咁好明顯唔會有一件褸, 適合15度著唔熱, 又會旅行個陣夠暖頂到0度. 呢度係講緊足足15度既差距. 無論你搵shell jacket 點搭配法, 都無呢樣野存在. 有巴打係試過攞住件Atom LT 去東京 5-6度既天氣, 裡面着多3件衫都唔夠暖. 最尾可能裡面著多幾件真係夠暖啦, 你又變左成個米之連咁既樣咁腫. 呢個係咪又係你想既哩? 所以, 適合香港冬天着既薄羽絨, 同你去旅行既羽絨, 係肯定2件唔同既褸黎. 慳錢既話, 先買一件你眼前最需要既先.

以下係我個人係唔同溫度, 係旅行會着既配搭. 你跟據你自己體質調整.

17度以上- 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Atom LT Hoody

13 - 16度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Atom LT Hoody

5 - 12度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, columbia 薄保暖內衣, Nuclei AR + 薄身手套 + 頸巾

負10 - 5度 - 普通去街笠衫, 普通牛仔褲, Montbell 中厚保暖內衣/Uniqlo 保暖內衣, Kappa Hoody. 薄身保暖內褲. 因為0度以下d 風開始吹得入牛仔褲裡面. 薄身手套/Burton 厚身手套 + 頸巾 + 耳笠

負15度或以下睇極光 - Kappa Hoody, Mizuno 厚手保暖內衣, Sub zero厚身保暖內褲, Montbell 羽絨雪褲, montbell 頭笠, cashmere 頸巾, Burton 厚身手套, 普通去街厚身hoodie, 耳笠, 負20度適用厚襪, 似樣既厚底行山鞋一對.

你可以見到, 其實17度一直到-10度, 我裡面衣着一路都係普通去街笠衫 + 普通牛仔褲. 頂凍全部靠one and only one 外面件羽絨. 我係將所有保暖要求100% 放晒係一件衫到. 我選擇咁著, 係因為無論你去到邊個國家, 室內溫度都係20靚度左右. 普通去街笠衫 + baselayer 係任何國家既室內都實啱溫度. 所以呢個唔用layer 既著法, 係旅行中會方便好多, 入室內除一件就搞掂. 出室外着番就行得. Drawback 當然係唔同季節要有唔同溫度既大褸. 當然, 呢個post 一樣有著layer 既愛好者. 相對上真係彈性好多, 不過就算layer, 都肯定唔係一件Atom LT 內膽就可以香港用到北海道.

舊post :
Post 1
post 2
post 3
post 4
Post 5
post 6
Post 7
Post 8
Post 9
Post 10
post 11
post 12
post 13
post 14
post 15

潮偉巴得閒開新post了

Arcteryx 既size 係每件都唔同. 一個model 既M size 同另1個model 既M size 可以差好遠好遠. 唔好博, 係香港試身. Trim fit (Atom LT) 試一件, Regular fit 試一件(atom ar 或 beta ar 或 Thorium ar), 厚褸試一件 (Kappa Hoody 或 Fission SV) , 咁你試左trim fit 同regular fit , 就約莫知online 買咩size. 現時呢個post累績無試身買左番黎唔啱著要放番件衫出黎既巴打, 不少於15個巴打. 另外無人會知你想要fit 晒定鬆身着, fit 晒就裡面着唔多多件衫保暖, 但係望落就靚仔d. 預鬆身既就凍起上黎裡面可以加Fleece, 不過就大舊左個人. 無人會知你想點着, 所以問應該買fit size 定大一個size 既問題, 無人會識答. 請注意, ArcteryX Alpha 系列係無手袋, 即係無得插隻手落衫袋. 所以我無推介. 以下係我個人覺得高保暖度既羽絨, 或功能好既Shell jacket, 介紹如下.

Arcteryx Beta SL Jacket 呢件係Shell jacket. Arcteryx 裡面最平價既shell jacket. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 件褸 315gram 重 $299 USD (有女裝版)

Arcteryx BETA SL HYBRID JACKET - 件褸350gram重 , 70cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 呢件好過普通Beta SL 版, 係因為佢博頭位用新料Gore® C-KNIT. 同埋有 Pit zipper. 格肋底有得拉鍊透氣. 對於呢d hardshell 最大問題9成9都係透氣度. 所以我會搵有pit zipper 既款. 我好驚侷住. USD 399 (有女裝版)

Arcteryx ZETA AR JACKET - 件褸425gram重 , 82cm 身長. 係shell jacket 裡面算最長身. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 100% 防風防水. 成件都係 3 layer GORE-TEX® with C-KNIT . 應該呢個物料著起上身軟身d 既. 如果你會着短袖Tee 著佢的話, 皮膚接觸到會舒服d, 普通Goretex 料好似砂紙咁. 一樣有 pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. USD 475 (有女裝版)

Arcteryx BETA AR JACKET - 件褸460gram重, 74cm 身長. 只檔風檔雨, 唔保暖架. 用 Goretex Pro 3 layer 既料. 隻料好明顯標榜係耐用. 不過對如普通旅行, 我唔會行到有樹枝勾爛既情況, 我揀呢件原因係因為Goretex Pro 3 layer 係比上面幾件既料透氣. 一樣有pit zipper 格肋底有得拉鍊透氣. 而且仲有Drophood. 即係個帽同條頸個領口位唔係黐埋一齊. 叫做方便d. 同呢件真係主打滑雪用. USD 575 (有女裝版)

Arc'teryx Atom LT Hooded, 初冬天氣用. 有60g 既Coreloft人做羽絨, 12 - 18度適用. 件褸360gram重, $259 USD (有女裝版)

Arc'teryx Atom AR Hooded , 有120g 既Coreloft人做羽絨, 0-12 度用, 日本旅行大部份地區啱用. 不過呢件係無防風. 件褸470gram重, $299 USD (有女裝版)

Arc'teryx Nuclei AR - 係Atom AR 既Windproof 版 [2019年已經無再出]. 有100g 既Coreloft人做羽絨, 100%防風, 冼水, 0-12 度適用. 件褸460gram重, $425 USD. 2019年應該已經無再出. 我自己香港嚴冬係著呢件. 我好奇怪點解無再出, 又防風又夠暖, 又未有kappa hoody 係香港著過熱.

Arc'teryx Kappa Hoody - Nuclei AR 加強版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 我追極光負15度著佢仍然ok. 100% 防風, 冼水. 件褸735gram重, $425 USD

Arc'teryx OSANNA COAT WOMEN'S - 2018年Kappa Hoody 女裝版. 有140g 既Coreloft人做羽絨, 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 我自己都係着男裝版Kappa Hoody 去睇極光. 件褸645gram重, $449 USD

Arc'teryx KODA JACKET - 同Kappa Hoody 差唔多係完全同spec. 最大既分別, 係個look casual d, 同有XS 碼. Kappa Hoody 係無XS 碼. 有140g 既Coreloft人做羽絨. 負10度 - 10 度適用. 100% 防風, 冼水. 件褸720gram重, $449 USD

Arc'teryx Cerium SV Hoody - 850 Fill 羽絨, 負10度 - 10 度適用. 本身係暖過Kappa Hoody, 不過佢無防風亦無冼水, 外層加Shell jacket 應該可以再頂到凍d 都得. 有風的話, 就未必頂到負10度. 件褸415gram重, $525 USD (有女裝版)

Arc'teryx Fission SV Jacket - Arcteryx 全系列唯一又防水又係羽絨. 100% 防風防水. 負10度 - 10 度適用. 件褸890gram重, $689 USD (有女裝版)

Arc'teryx Firebee-AR - 整個Arcteryx系列第二暖, 850 fill羽絨 ，負15度 - 5 度適用 ,100% 防風, 冼水. 件褸680gram重, $949 USD. 佢係貴絕, 不過日本仔當佢潮樓咁着. (有女裝版) 第一暖係Ceres SV Parka. 應該無機會用得著佢.

實裝圖
---------
Beta LT

Beta LT Women

Nuclei AR

Kappa Hoody

Firebee Parka

Montbell Permafrost Light Down Parka - 呢件800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 負5 至 10 度適用, 件褸434gram重, $1980 HKD (有女裝版)

Montbell Permafrost Down Parka - 上面個件 "Light" 既加強版. 日本北海道 負10 度 - 10度 著都無問題. 800 fill 羽絨. 件褸 Goretex Windstopper 100% 防風, 冼水. 件褸558gram重, $2340 HKD . [不分男女]

Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA - 800 fill 羽絨, 件褸368gram 重. 同Permafrost light 差唔多一樣, 負2 至 10 度適用. 除左唔係100% 防風, 不過有冼水. 所以價錢只係 $1480 HKD (有女裝版)

Montbell Alpine Down Parka - 上面Light 版既加強版, 一樣 800 fill 不過再厚d. 唔係100% 防風, 不過有冼水. 負5 至 10 度適用. 件褸414gram 重 , $1790 HKD (有女裝版)

Montbell Flat Iron Parka - 人做羽絨 120gram EXCELOFT. 保暖度大約同Arcteryx Atom AR 差不多. 唔係100% 防風, 不過有冼水功能. 0 至 12 度適用. 件褸522gram 重 , 17800 yen

Montbell 3in1 Fall Line Parka - 人做羽絨 EXCELOFT, 不過唔知有幾多gram. 件野分2件, 一件面着, 一件著底. 不過肯定底個件人做羽絨唔會暖得過就咁一件過既羽絨. 3 in 1 主要用途係俾d 行山既, 滑雪既有防風防水既2 件頭. 0- 12 度適用. 件褸739gram 重, $2390 HKD. (有女裝版)

The North Face Carto Triclimate Hooded Jacket - 唔係用Goretex 料既防水羽絨. 有120g 既Heatseeker 人做羽絨. 非常平, 只係 $240 USD. 不過非常重, 件褸1050g 重.

Patagonia Men's Hyper Puff™ Hoody - 有100g HyperDAS 人做羽絨. 約莫係Atom AR 既暖度. 即係 0 - 12 度適用. 防風冼水. 不過物料唔係用Goretex, 係用Pertex Quantum. 件衫重524gram, $USD 299 . (有女裝)

Patagonia Men's Hyper Puff™ Parka - 同上面件Hoody 一樣全件都有100g HyperDAS 人做羽絨 . 而且, 係前身, 背脊位置係再多100g HyperDAS 人做羽絨 , 即係圍住個身既位置有200g HyperDAS. 防風冼水. 負10 到 5 度適用. 應該係同Kappa Hoody 同級或略高於. 不過件野重 800gram. 而且呢款Parka, 淨係出左一季, 今季就無再係官網有出現, 得番賣jacket 既地方有貨尾. 貨尾價錢只係 $349 USD.... (有女裝)

Rab Xenon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 60 gram. 暖過 Arcteryx Atom LT 少少. 件衫343gram 重. 12 - 18度適用. $235 USD

Rab Photon X Jacket - 人做羽絨 Primaloft Gold 170 gram. 暖過Arcteryx Kappa Hoody. 件衫744gram 重. 負10 至 10 度適用, 件褸 Pertex® Endurance 100% 防風, 冼水. $295 USD.

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka - Insulation[body] 150g, [sleeves] 120g, DryTech offers waterproof breathable performance, 895 gram 重量. 有Kappa hoody 咁暖, 防水不過物料唔係Goretex. 成件野好重手下. 不過最無敵既優點, 係少數又夠暖又防水既羽絨, 而價錢只係 $350 USD. 其他牌子防水羽絨要600美金以上.

Finetrack polygon 3 - 淨係呢3個字日本製都夠照. 件野重415gram. 高透氣. 27000 yen, 有男裝有女裝. 淨係見官網同 有得賣. 係預你有高熱量運動着.

Montbell 各類型羽絨暖度比較圖

上圖所見, 800 fill 既羽絨比600 fill 既羽絨, 係暖1倍以上. 同樣既羽絨重量下, clo value 越高就越暖. 你應該係香港唔會感受到太大分別, until 你去d 低過 5 度既地方, 可能先會睇到差距. 可以既話, 盡可能買價值你可以承受之下既最高fill power 羽絨. 800 fill power 羽絨最平$1500, 好似上面講既Montbell Alpine Down. 羽絨除左Fill power, 仲要睇Fill weight. 不過唔係好多個牌子會寫羽絨量淨重. 咁退一步就係睇整件羽絨有幾重黎估羽絨量淨重有幾多. 跟據經驗, 0度or above 的話, 700- 800fill 的話, 整件羽絨要400gram or above 先會夠暖. -10 to 0 度呢個range 的話, 同樣700-800 fill , 整件羽絨要600 gram or above 就穩陣d. 呢個準則係用唔到係d 有goretex 防水個d 羽絨到, 因為個d 100% goretex 防水面本身就重. 個d 無fill weight 係真係好難估.

每年11月中既美國Black friday sale 最多有30~40% off. 我自己係通常30% off 我就去馬. 亦係最齊碼齊色又減價既時候. 其他時間會有sale, 大時大節亦有sale. 夏天買冬天衫係最平既, 7月可以有40 ~ 50% off. 自己去搵啦. 所有呢d 美國site 買既都要集運/轉運番黎,無得直接寄香港. 因為好多外國online store 係專block 集運. 轉運公司自己搵間無乜係連登提過既, 就少d 機會俾人cancel 單. google "美國 集運"

賣既website 最大路如下

有幾間係可以直運香港既, 不過有無做特價就要自己跟.

有勁抵既offer 通常會有巴打post 出黎. 無post 請自己搵及爬文.

滑雪褸, 行山裝備, 同普通旅行既羽絨要求係好唔同. 你唔好諗住買件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 又或者着住件普通旅行既羽絨黎滑雪.

滑雪褸係肯定唔會好厚, 同高透氣度, 防止你高熱量運動下over heat. 你着件滑雪褸當普通旅行既羽絨用, 真係凍既地方你好大機會唔會夠暖. 因為滑雪褸本來就預你高熱量運動自己發熱.

相反普通旅行既羽絨你攞黎滑雪, 你滑唔到半粒鐘可能裡面由頭濕到落腳. 都係個句, 買你眼前最需要既野, 唔好貪心.

係永安買左件permafrost down 8折再減199，夠2000-$200

我自己既收藏如下

1. Arcteryx Atom LT Hoody

2. Arcteryx Kappa Hoody

3. Arcteryx Nuclei AR

4. 最後係無耐之前買既, 日版 Beams x Arcteryx 別注 Theta AR, 功能好老實我真係用唔晒, 我主要係買個款

以上裝備係由17度着到負15度都無問題. 溫度上配搭睇番本Thread 頭post. 頭post 有講晒咩溫度着咩架啦. 唔好懶 , 自己追番首頁頭5個post.

因為之前有巴打講過, 話之前張Atom LT 同 Beta LT 女裝圖, 一望到佢就諗起隻女警, 所以我換左圖, 大家可以安心咁 J.

窩心

留名

請問點睇呢2件羽絨？2件都係防風化纖，我睇OutdoorGearLab review話nimbus比atom ar暖少少，呢2件頂唔頂到-5度？nimbus會唔會同montbell permafrost light down同級？

有冇軍褸設計既保暖褸

更正neutrino pro唔防風但nimbus防風

Arcteryx Leaf

sorry 應該係Nimbus 同 Nebula Pro. thx

-5度我會揀neutrino pro

一嚟我一直覺得一節節外觀麻麻，加件shell即刻型咗

二嚟有件厚羽絨保暖，入面求其着件靚仔嘅衫就得，一入室內除咗羽絨乾手淨腳

¥27,800

呢件0度以上應該無問題

呢件+ 多件shell 應該-10度應該無問題.

平d 有helikon-tex 好似波蘭野 level 7 軍褸
用100g CLIMASHIELD® APEX

但係我會去inari果d 空曠地方睇極光, 唔係城市.....咁姐係要Montbell permafrost parka + storm cruiser
定其實permafrost parka 既防風已經好夠用 另外佢只係冼水如果落雪怕唔怕, 只要唔好淋雨就得
如果買permafrost parka 洗唔洗買大小小預入面要再著其他褸

Montbell 雪褲有冇邊隻推介...搵d防風防水? 又有羽絨既

仲有手套又有冇咩特別野要注意

帽就買頂蓋到耳仔既就得

最後鞋既話係就咁有goretex防水行山鞋就ok 定要入面有毛毛高筒既鞋

thank you 巴打

樓主個配搭，atom lt 用cerium lt 取代得唔得

唔知點解硬係覺得件衫唔firm睇唔慣

請問Arc'teryx OSANNA COAT WOMEN'S 同 Montbell Permafrost Down Parka 應該點簡好? 睇極光用 同埋係咪預大一碼比較好? 謝謝

同埋去北海道著夠唔夠頂?謝謝

Montbell permafrost parka 已經夠防風. 唔洗外加shell. 你唔係企係度淋雨係一定夠做.

雪褲我推介呢條, 有化殲保暖 + 冼水.

手套呢d, 有primaloft 化纖保暖 + goretex 防水. 我知呢對係女裝, 不過做緊promo, 你搵番啱size 就得.

我無帶帽, 不過我有帶面罩 同耳笠. 我嫌冷帽唔係好cover 到耳仔.

鞋, 我揀呢d, 香港着得番.

當然最好就真係winter boot..

ching,你點樣上到 outdoorgearlab
我唔識轉vpn...

一樣得. CeriumLT 好似暖d d 添.

打錯應該係sl

2 件差不多. 自己鍾意就買邊件啦. 睇極光買到個size 係裡面着到一件厚身fleece 就ok.

cerium SL 同Atom LT 應該差不多. 不過, 我會覺得Atom LT 會暖dd.

Thx 巴打
除左overlander, 仲有咩鋪頭會多啲野睇同埋價錢平啲

可以係邊度入手
又唔寄黎香港🥺

代購

Osanna我試過上身 覺得好薄

同埋件褸個設計怪怪地 著上身好奇怪

TNF件APEX GTX 3.0 終於收到
有D重 著落都幾修身 幾好

岩岩爬左少少文
前幾日係back記買左件atom ar
話送貨有問題 我寄BNS....
31要去日本，好撚驚趕唔切

咩價

我急用
無係11月買
299 15% discount
好撚貴價照屌算

我用chrome裝vpn plugin轉us 或者google webcache

Thx

咁呢件比第一件多41g insulation 應該頂到-5度？
我再睇第二件又貴又唔係化纖又冇防風

我買佐件MONTBELL JACKET 八百幾減30

官網價係, 但日本有D細鋪會平些少。

好多時都係係佢官方店買，細鋪應該唔多人去，佢官方鋪仲衰冇得退稅

打算 Montbell Permafrost Down Parka + ATOM AR + Montbell Fleece
去NZ影星 應該應付喇掛

睇下永安有無手套買先

上年又係永安買montbell, 羽絨特價再8折.. 勁抵

NZ唔係好凍，如果你係呢兩個月去佢仲要係夏天黎，我係佢冬季去 冇著down 個啲都ok

大家小心係 香港好多網 有 假 Arcteryx Leaf 賣

問STAFF拎就有

ANYWAY, 我係去油麻地果間。

Tactical Distributors仲做緊特價，登記會員再減$10，加$5 shipping（要集運）
LEAF Atom LT Hoody Gen 2 埋單 $196.75

4月尾, 其實夜晚都係0度左右
不過係見平想買定件down
想去冰島睇極光

兩間都係出名賣軍品 (eg. LEAF)

就咁用 permafrost好夠力！去tekapo 睇星？ 可以book埋佢個觀星tour 上山睇靚好多

如果去南島，記得行下山！行左兩日！好正

深秋+睇星 !
MT COOK一定去喇, 希望好天可以行到Roy peak !

no offense. 最後呢件sharp色或類近嘅，次次shopping第一眼睇都俾佢吸引咗，尤其年輕d嘅時候，買咗之後就會覺得日常用唔易襯，跟住就冷落/旅行先出動，所以我自己宜家買d色係越來越素

我上個post講過：tactical distributor

利申：買過

屌，唔知有mon post狗點，sor9ly

唔會再講，唔知有mon post

我就係俾我老婆話買黎買去唔係黑就藍, 可唔可以第二d 顏色.

所以揀左呢件.

你點知佢地有睇呢個post?

明，我入親新嘢，老婆都成日話我：呢件你唔係已經有啦咩？

我都係素色撚，入親都係深藍/ 黑，shell 同mid layer 件 atom/ fleece 都係，近排買多左件proton同羽絨kappa都係黑色

呢d鮮色outdoor感特重，返工衫出面著佢幾乎必出事，所以焗做素色撚，d衫起碼可以著多d。

去商場舖通常有
上星期係池袋退返3千幾yen
同埋佢官網有講邊間有得退稅

arcteryx koda 個款好適合返工出街着
可惜普遍review都話手袖太長亞洲人唔啱着

唔係掛
盲入左 過兩日收貨

呢件norvan係我唯一一件鮮色shell

我都有呢件

arc d袖長好難估，我都係因為袖長放棄咗kappa hoody

入到嚟真係燥燥地
再提大家要靜靜地贏

巴打收咗貨不如review吓

呢度冇人識呢樣嘢個個都驚死冇人知咁

新手一問

黎緊三月頭至中去東京+北海道
請問有無軍褸款推介?
search過ECWCS Gen III Lv7但好似無乜款?

無 jacket 版

買DOWN 試身問題
有時件DOWN新貨拎出黎係未發脹...
咁試身個陣咪唔準

其實靚既好快脹返，你等一等再試

請教下咁多位清
-20度，厚襪加呢對夠唔夠？

炮台山做6折

做左兩wk 之前有討論， 個人覺個價唔差，但唔知點解無乜人去個個鐘意上網買

因為上網個價有56折，平過香港個價六折好多，名我唔開啦，網上最平個間，岩岩又買多件cerium 千7蚊左右落樓

提示：爬番上個post文會知，折上折優惠今日突然又開番

但我見佢得雀, 其他野唔算吸引。

如想要Patagonia 要等4月，R1R2企得好硬

千二蚊有件今季Atom LT, 我本身有件Tui都忍唔住屌多件Orion

你話MS定網上?

得返幾款色 都係好既 又落返價

網購，香港點減都唔會做到網購個價，我自己未試過香港買outdoor gear

仲用到，不過一個acc 只可用一次

小店都做緊Montbell 75折。
有需要/要咩款可以幫手睇睇有無

我上年過季買件Tui都要千3千4蚊，忍唔住

我都想買，但係香港未搵到xs size 試
剩係試過s,想試埋xs睇定d先

問心，其實香港代理篤灰唔出奇，你而家斷人財路喎，我係老細都隊你啦，所以大家要自律同醒水，攬炒冇好結果，盞大家都執唔到平嘢

隔籬post已經有無數集運block咗，要搵代購先得，Patagonia 就係另一個例子

上次我喺K11 Arcteryx 聽到啲店員都講緊上網買平好多，所以其實已經黃鳩晒㗎喇，香港代理隻眼開隻眼閉算係咁

想像唔到有人會去專門店買貴一倍價錢

無問題 到時po開箱圖

正價7折完連運費同佢比較差唔多
又唔洗等
咁當然你要特別色無計

我岩岩去完好多款好多size
我覺得非常值得去

咁當然唔知點解佢唔推廣下

我唔問
佢都唔同我講有折

上網個價有56折？
我最多都係61折

所以求吓大家自律啲，唔好攬炒

我岩岩試左雀同P既fleece
P既真係win晒

但我好蠢
我搵唔到網上既P記做靚折

官網有時做折又唔接受外國信用卡

唉好煩

P 記官網係最難入手，集運地址多數都block，信用卡有時又唔收（)

呢件做個例子，好多都做緊呢個折打底

再加折上折，我都未見過咁平，係BF後做過一次，所以先忍唔住手

屌po完好驚咁樣crop左應該安全掛

你應該會熱到除唔切

巴打你講笑ja Montbell Permafrost Down Parka 普通著唔郁佢都頂到-5~-7 度

想買個時。。。。突然回正價。。。

炮台山邊間鋪？

唔好呀巴打

係唔係完左

Sorrycrop得未夠好

岩岩check左，完了

我前排11月都係諗左陣冇買，又係咁樣突然完左，所以今次捕到即刻買

咁保暖嫁? SOR 我未買過靚DOWN ..
如果入面唔洗著咁多我要試下S (170 中等身材)

二月中去Svalbard7日
預行兩次山
本來諗住係沙木尼買mountain equipment lightline或者Vegas
但見permafrost做緊特價
猶疑中

但我ATOM LT 已經係S .. 最出面應該買M先係 , 但試個陣有D 鬆, 可能因為新貨未脹

如果你要行山有件Shell穩陣，落起雨上嚟都唔使擔心

永安montbell 仲有有件Powder Land Parka, 好似係防水防風
未折$3280, 8折完, 再減200,即係 $2424

買M， montbell M係165-175

鬆身少少好啲，唔夠暖可以再加

Svalbard算乾燥，所以唔使Powder Land

唔好太鬆...羽絨同其他layer之間空隙太多會保唔到暖

岩，但唔知佢係鬆成點

delta lt 到手好輕身好薄 等凍啲先試

想問下MONTBELL FLEECE 算唔算性價比好高，正價$400都有件
P記真係減左價都$5XX~7XX 仲要搶

今年睇中左件
不過上網睇成萬蚊，同埋已經賣晒size
應該等下年特價買黎去旅行
有冇話d網幾時開始特價/平啲？

你講緊咩？ Canada Goose?

而家唔凍咩？

今日著短tee

sorry 睇左而家個天氣 15~16度

lm

入完R1又心思思想買防風既SHELL

ME Lightline同Vega都冼水同防風

唔係倒狗屎係夠做
比較麻麻係Stitched construction
Permafrost係Boxed construction
後者會暖啲

望左陣 如果防風防水買BETA定ZETA系列好

睇落好似差唔多

Beta 算全適用
Zeta 就舒適 輕量

香港就Zeta 會好啲
輕啲 舒服啲 同方便入袋

如果有機會滑雪 行有難度既山 多石多樹枝 就Beta

有無搞錯美國七舊
香港賣成二千
屌你啦🖕

一月尾去大阪/京都 想買件Montbell 3in1 Fall Line Parka係咪夠哂皮
拆左底嗰件仲可以係香港著下

全線patagonia都無哂retro fleece
有無巴打知邊度有得賣

Montbell 全部野性價比都好高，佢成條fleece line 好完整最暖個隻climaair 都係同malden mill 開發 montbell 認真 做功 同性價比 係唔使懷疑 非常抵
其實買fleece 我睇料先 polartec 差極有個抱頂多設計缺陷
無講係polartec 就九成自己料好睇公司良心 但大多數功能想無問題 e.g 之前買左件tnf tka 100功能 完全無問題 問題係著左一次 起毛頭起到 好似著左幾年咁屌你咩

我有R2 ，MHW monkey 同MB climaair vest 大家基本上同係polartec thermal pro high loft 老實講著上去完全無分別 功能一樣 係買設計同 信仰 設計係功能上既設計 呢d 真係 pro 先用得到 我買pata 只係信仰 同J 歷史 所以只買R 系

講開fleece uniqlo 個人覺得功能上有小小問題 排汗 同恆溫係差啲唔知點解

呢件好野 好小 polartec 100 做到咁薄 當base 都得

你指香港舖？ 我見FB 佢arm arm 返貨

Hardshell 唔使 pata la

行緊山凍極有限，反而係預多件褸for休息或者過夜用好啲

同意 行山 無理由用 down 做 insulation ，你搵active insulation eg . Fleece or loft 行 ， down 就 停左落黎保暖

好啦，唔該巴打，咁我唔執著於p記係型d，因為montbell實在太平

窮L去三月去北海道城市遊係咪揀迪卡儂就夠?
一路著緊佢d衝鋒衣覺得cp值幾高

望下montbell差幾錢，太多就迪卡儂算，差1/2百 montbell好過

不能同意更多， 加上呢排周圍都減，真係好多都幾吸引

之前佢九月尾番貨即刻入佐件
上星期著岩岩好

pata fleece 是好東西

其實我有保暖內衣+fleece背心+Hard Shell
全程影相又唔想買羽絨著到咁漲
我有濕疹又怕出汗
如果洋蔥式著法(加件薄冷衫)
唔知三月頭去果邊頂唔頂到呢?
月中去東京反而唔擔心

買左件Atom AR Women M size
大件到男人M都著到⋯點解啲model著得咁fit
係香港只係試左LT，諗住差唔多size
宜家只可以退返去，冇貨冇得換了
要凍死了

3月就咁睇會出現負數， 要平買件uniqlo 薄down， thermol pro fleece 如果唔係郁，行行企企頂盡哂 4－5度ga ja ，重要唔知你乜weight 既fleece vest。
其實想唔著得多你點seal 你既bounday air layer 係好重要， 即係你wind shield 同你base之間個層air ， 除時勁過你pure garment 比你個暖度，D mid layer 除左down 之外 純料比你既暖度其實唔多，佢只係同你create 大D air layer， 不外乎 外套鬆小小， 拉緊腰 手 D 帶， 打好拉錬。

Montbell rain dancer掂唔掂？日常香港著，會行山

可以啦 goretex 黎都價錢 性價比高 抵玩

Montbell 部分野太老 搞唔掂無入

啲tee 好正wor

我都覺，洗一年都無走樣

今年訂下年 入d試下
D快乾料無人要 死哂

快乾料 係有圖案？如果淨色應該唔差

我反而like 快乾料wickron 個隻？ 有冇平

淨色大碼我要哂

暫時睇岩zeta lt
但sl平好多下

lt 用c knit backer
sl 用Paclite
個價差其實正常

請教各巴打，atom Lt 如果170高，重大約58kg，買XS定S好。

就係見你地推c knit
諗緊去唔去馬好

C knit舒服好多

我170 50kg 著S

BF 我都入左件
送到香港$2k左右

我見有D網示範6尺1吋高男著M碼，所以想問巴打你件Lt袖長啱嗎?

袖長 身長我都覺得啱
除左人瘦件衫鬆就無辦法

可以著厚D。唔該巴打，宜家知應該買S

我而家都鍾意軟殼多D

U記都好多，唔洗下下買P記

睇下小店，U記，都唔錯

u 記X engineered garments 個件係幾撚正，差D 落左手， 平常著又真係分唔到
除左你有信仰外

有機會就自己試下好啲嘅

最近入手左依件，幾好著

Patagonia Men's Organic Cotton Quilt Crewneck Sweatshirt

幾錢入？

香港行價 ＋VIP
無可能件件等佢大特價先買

好舒服，緊係買lt

送唔送到番香港

注意, Alpha 系列個衫袋個位, 你見唔係要黎插手.

你諗清楚先好買Alpha 系列.

官網唔送香港.

Review 比人屌到上天，勁易爛

香港其實有冇zeta ar??

幾高。咩碼？

其實 gore tex 要點打理

一買返黎個陣 超扇水 一粒粒水珠咁
之後拎去用水浸 已經做唔返個隻效果
咁樣係咪正常?

咁應該邊到買 或者用集運？

個袋個位我就冇所謂

係正常
因為 DWR 要補/衫痴左你D油

要用goretex 洗衣液洗完，再濕噴 DWR Repeal

正常 dwr 轉左c6 比c8 快死 一倍 C8 有毒環保撚唔比用
我懶通常唔理

啱買左件勁後悔，因為無袋
不過見到實物就無野了
個cutting 好特別好靚

首頁, 第四個post

想問有冇ching試過係montbell jp 官網，再用集運寄黎香港？

大家覺得買pata fleece 應該買R1定R2好???

乜天氣 乜用途？好多人兩件都有

Um.如果大約係HK或者日本既冬天 -5到?? 我本身有件ATOM LT.諗緊好唔好買件當MIDLAYER

或者直接著出街當OUTLAYER

有atom LT 又身痕 買 R1 先 ，再身痕買R2 ，R2 mid layer 功能同使用環境似 atom LT

好既,唔該晒巴打先

呢排天氣日日著打底加件r1

好舒服

試過 要搞一大輪verification 好麻煩 都係去日本先買

但係聽上面個位巴打講2件好似重疊左咁

R2睇落好似厚幾多下

睇你點配搭

巴打我想問下你知唔知TECHFACE同普通R2有咩分別?

R2 ~ atom lt
R1 另一樣野 所以叫你買 R1 先

R2 non tech face d loft 向出面 比你用黎做mid layer
R2 tech face d loft 向裏面 外面 有DWR 有基本防水能力

件atom ar著左幾年 好似冇一開頭咁暖
有冇人有依個問題?

可以考慮吓fleece ?

Synthetic insulation 一定有 既問題 durability 一定係fleece 好好多 d synthetic loft 一壓得多 就會degrade
佢既好處只係 warmth -weight ratio 同 個層好d 既air layer
可以減慢 唔好長期壓 e.g 坐實揸車， 壓住訓 咁

Kyanite fleece 好暖又有彈性

Fleeec 又真係豐儉由人 唔使咁死一定要 pata R 除左信仰
我有件著左十年 pro camfis 既好7 既polartec windbloc (無再出） 都重好正常， fleece 可以玩好耐

細碼，我去專門店試過，全部s都fit , m太大

睇review 最好係r1
不過kyanite fleece太靚😂

一個power grid 一個 power stretch pro 唔同野
R1 小小 baselayer 向既mid layer
Kyanite 用pro 直頭可以當outer layer 咁 擋到小小風

176, M

P 記有好多經典野，背心一定係其中一件，我第一件買入既P記就係背心, soft shell 同低衫，好實用！冬天背心衫裇衫牛記加 Rings

理論上
保暖底衫+ R2 + Atom LT
應該好撚夠暖?

加埋頸巾手套嗰啲
估連香港最凍嗰一兩日都挨得過
(3至5度)

又要入坑了

想問下咁retro x 同r1 r2 比又點，本身有件tnf Denali 見到好多巴打講p 記fleece 又身痕

保暖程度嚟講,
kyanite 應該喺 R1 同 R2 之間

vest ja
想要jacket

分享：我自己個件R1係黑色，易襯，太凍個時又可以著係入面

【展覽】Patagonia經典R1® Fleece二十周年 經歷九代設計進化史

提一提，如果你認為自己買 R1 或其他保暖既 midlayer 會係好凍既地方去著，即係會去北海道或歐美旅行，而又未去到有錢買幾件同樣野，就最好買 無帽既款 咁就易D著入個底，外面再加其他有帽既外套，唔會做到成身既衫都有帽

但如果只係香港著，就唔洗咁諗啦

齊講暖, 其他舒服, 功能設計ignore 先
R1 ~ 100wt 既fleece, 係D light weight fleece 唔使比
而 retro X 同R2 係D heavy weight fleece
要detail 講retro X 係料係最heavy 成12.9-oz 重成件都係 , R2 只係6.1-oz thermal pro high loft ,side panel 另一隻料
前提係大家都有base , 有wind shell, 齊暖黎講, 重復講齊暖 我相信retro X 係會暖過R2 , 因為料retro X 重好多, 但係係咪暖好多?咁又未必, R2 既high loft 令到佢trap air layer 比 sherpa fleece 好, 實際簡單講我會講差唔多.
另外retro X 有lining 擋風, 同件野既定位一樣, fashion fleece 比你就咁型著
R2 就係technical fleece, mid layer, side panel dump heat , 輕而high loft .

呢件舊版黎
新版冇左個指環

明曬好詳盡，呢個post 除咗毒左好多人買Arc’teryx, 應該都唔少人睇完會追P 記fleece

反為我會諗montbell chameece fleece jacket

講性價比mont bell 係贏曬，不過講外型我覺得佢d fleece 冇p 記咁好，如果當mid layer 著mont bell 係抵玩好多

montbell chameece fleece jacket 呢件絶對好野黎, 我特登去日本買, 我唔明解HK 點解無痴線, 佢係double sided micro fleece, 軟薄更勝 pata micro D , 價格實惠真係痴線地平, 用途廣, 我覺得like outdoor 野過日本一定要買返件

procamfis感覺好old school

以前做過一間美國公司，個老細識pata老細，大家互相提供5折俾對方員工（美國當地），不過我喺呢邊就無

指環去到好凍既地方又忘記帶手套時先會得著

正喎，VIP 都係9折，香港員工都係多少少

發覺新果堆arc都係mic

即刻退左少少燒

巴打都有返咁上下閱歷件野係7

Retro x 我著過上身 係重 同質地硬左d 樣正就唔使講
係醒神既
但講樣 uniqlo x engineered garment 個件fleece 都靚

都有兩年以上係咁啦，宜家正式食埋，你只會見到越來越多。

uniqlo x engineered garment

呢件野仲有得賣咩 好似一出就冇鬼哂

果排未諗住買厚褸

無哂咩上次入去 有好多 屌之先屌返件

係幾靚

學到野
有冇辦法補救定係要買過件?

買左件綠色衛衣版，好暖

最尾都係揀左ZETA SL

始終鍾意繡章 好似好怪咁

細個D波衫波褲洗得多個LOGO甩左 之後都揀繡章黎買

我都係淨係買stitching badge, 有alpha SL, alpha AR同theta AR

有冇用patagonia嘅巴打？

呢個group 好多

個題都寫左啦

Zeta SL 係無C-knit
所以Shell 黎講
我唔會推Zeta SL
個人認為最唔值買個件

SL 無內袋
Gore-tex 又得2L 又無c-knit
如果你未著過既
香港買 最好換左佢
不過個人喜好啦 我就一定換

遲下再買

不過hard shell又好似唔洗咁多件

我地黎講 shell 基本一件走天涯
所以更加唔推Zeta SL

其實SL應急用係好方便，我唔會話係垃圾，因為冇市場價值係會斷左款

同埋我覺得香港人本土用唔會長期俾自己暴露在harsh condition，SL反而係最urban fit

去到外國真係冇位俾你避，或者滑緊雪，咁我就會著AR

我用緊14年呢款Alpha SL 仲有pit zip, 雖然係pac lite但我都幾滿意

反而beta lt 好似停左
得返隻hybrid

冇停到，出左update版添，不過我個人鐘意鏽章所以冇買到beta , 得alpha 同theta

Beta SL Hybrid

LT 又有咩問題？
g 又只係重25g
LT 用3層GoretexPro SL 2層Goretex Paclite+
LT 用C-knit SL 無
同基本shell 都唔會買好多件

咁點解唔買件好啲 又舒服啲？
唔通要去外國又買多件？

除非你講budget 同巴打講既繡章
如果唔係諗唔到點解會買SL 唔買LT

師兄唔好誤會3 layer 梗係好d , 只不過我自己唔鐘意beta LT冇鏽章同較短身姐

（同冇pit zip)

同埋我自己都有件SL
著到爆哂 又無左單 又N 年款
無得救

如要一步到位我推薦AR

唔緊要啦 都係香港著多
好少去旅行 到時有需要再買
不過SHELL 真係幾難揀

不死鳥個新LOGO真係好撚柒
仲要出埋啲24K黑金 中國人啲品味真係狗改不了吃屎
襯未比人改到柒曬之前買多一兩件就退坑了

我有件Alpha SV 同zeta SL

zeta 主要係備用，因為輕同pack得細 , 唔太凍時好啱
平時係backpack，一大風或者落雨先攞出黎著

alpha sv的話就預左好凍同大風就長著

其實我都係睇佢先買Zeta SL
我諗佢都係考慮價錢同packing size先選SL
備用成份高，容易放係袋

如果真係長著，倒不如直上 zeta AR ?

我未去到SV 咁誇張我自己就：
Alpha SL 應急
Alpha AR 落雨/雪 行山
Theta AR 滑雪
仲有件Norvan，汗多有雨天氣涼涼地時著

咦 原來Over乜乜無賣Atom AR
睇嚟去返專門店先最齊款?

香港D代理各個牌子都係, D 野入唔齊可能香港租貴地方細

今日入左件koda,唔知1月中到未
去旅行好似有啲趕

有冇修腳的褲推介？普通防水就OK，厚薄都想要

Storm Cruiser 有無ching入左？
係咪底玩好普?

好鐘意佢隻鮮色黃😍

25%off入左件

黎緊1月會去挪威Tromsø 追極光
我諗住著一件Patagonia r2 ，兩件uniqlo ultra heattech ，一件northface Gotham 3 jacket 加多條頸巾

下身就著heattech褲同雪褲
鞋就timberland

上身咁樣著夠唔夠，定係要買過對鞋

邊到買beta ar平？

Tromso 上網睇 1月負1- 5 度 ， tnf 一件過夠la 雖然 550 fp. 但件野成1.4 kg 夠哂

Thx 巴打

如果去日本0度左右 著Atom AR 夠唔夠？

有冇巴打有買Patagonia R2 Techface hoodie?
如果arc teryx atom lt著m碼既話
R2係咪都係買翻m碼好啲？

想買嚟做mid layer

買左件Beta AR
而家去大阪
唔係好慣
件衫比較硬身
著上身唔舒服

XS 二手要唔要
著左一次

你無著mid?
Beta for 高山滑雪
重要AR 緊係會硬身啲

咩價位？咩色

日本邊先得？
入面著咩？

Gore tex 大部份係咁AR 有d 位 去到 80D 會再硬d 我著 paclite 40D 我都有d 咁既感覺 所以唔係有雨 我好小著rain jacket 多數wind jacket 算

1月去日本 北陸附近 ， 入面著montbell 最厚果隻保暖低衫 ， 下身都係普通牛仔褲

， 定係都係要買kappa hoody 先夠？

Atom AR 同Permafrost Down Parka邊件保暖D?
定還是差不多？

本身有Atom AR但見永安做減價，不過如果兩件差不多暖就唔買Permafrost Down Parka lu

唔洗買 慳返啲錢

永安 AR 賣幾錢？

永安 多唔多item減價

1月去日本 北陸附近 ， 入面著montbell 最厚果隻保暖低衫 ， 下身都係普通牛仔褲， 買atom ar 夠唔夠？

， 定係都係要買kappa hoody 先夠？

Permafrost Down Parka 一定暖好多
講暖 synthetic loft 無得同down 鬥
synthetic loft 做出黎唔係鬥暖 係鬥輕 warmth - weight ratio

係無得同down 比
但我覺得個位爸打有Ar 真係無必要就去買多件Permafrost Down
除非去再凍啲既地方

呢個同意 permafrost down 唔係好多地方著到

亞洲黎講
著重返Base 同mid 已經好夠
要著到高fill down 真係去歐洲 一係就好怕好怕凍

托加拿大親戚係Black Friday以半價買左件Canada Goose Down Jacket

巴打咩價 咩色？我都有興趣

咁可以慳返D錢，thank you

永安冇AR呀，講嘅係Permafrost Down Parka

Montbell 8折，買夠$2000再減$200，$1200再減$100

嘩 我唔敢著上身

Montbell perma frost / kappa hoofy 夠做.

Beta AR
XS 黑色
有單
著過一次
未洗過

有意：

因為好有可能黎緊去學滑雪
見平先買定
無特定用途都係買番平價版就好

USD 575
7折 即 USD 402.5
BETA AR
SIZE XS
有單
著過一次
有Tag
HKD 3000

我而家係大阪
12-5度
一件AR
一件長袖

我死蠢無諗咁多買左

我屎忽痕問下
我未返香港
trade 唔到

其實香港嘅話有其可著羽絨吖。。。

我係講呢個款襯呢隻色
down 黎講 呢隻色太鮮

咁似大陸人著個啲down既

我都唔係香港
我係大阪

邊度買有折?

Size 自己試好啲

唔該你先

P記專門店冇呢件，想試清楚個size都唔得
希望m size 冇買錯

呢個post 其實已經好多人出左事
就係問size 之後上網買
買到返黎就唔岩size

專門店都無就無計啦
定你問左其他分店有無？

推

香港買野真係幾慘
又貴款又唔齊

我買R1果陣又係 話sales話香港冇黑色 唔知真定假

門市？ 綢站好少有折

Yes. 其實佢Arc’teryx 平得重吸引加上加幣

呢個post 本來係我d notes 整合出黎, 因為我自己要著, 所以就寫左個咁既post. 咁多年買左唔小褸, 中伏次數多到唔想寫出黎俾大家笑, 因為我一年去日本3次, 主力都係冬天, 變左一件似樣保暖又唔重既羽絨係必須品. 後來多得呢度眾高手加持俾料, 先有呢家呢個post. 我一個唔會寫到咁多野出黎.

外面好多關於羽絨既review, 不過以外國site 為主. 香港更家無企係係香港人去外國旅行適用既禦寒衣服討論, 我諗起個咁既post, 建基於我中伏既經驗下, 應該係有d 用. 所以就寫左呢個post.

去日本旅行, 除左羽絨 , 第二樣必要既就係上網sim 卡. 小弟亦係建基於大量中伏後寫左呢個sim post 其實呢個sim post 寫先, 後來呢個羽絨post 係熱烈過我原來既sim post, 係我意料之外.

得慳的話去個sim post 加持下啦.

唔係sim card個post廢，係sim card轉得快到仆街，根本好撚難跟。

褸就唔同，熱門就係嗰幾隻牌子。

專門店都叫我上網買
間Patagonia 咩都冇咁

唔止香港
Chicago同Toronto 既Patagonia 都好少貨
都唔知整間專門店嚟托

其實p記大家係咪上網買多？
專門店好似貴好多

香港貴，貨又唔齊，色又唔齊 ，上網有一定上網買，但成日送車尾上網見親唔係無size 就唔arm色

最近睇好多review ，發覺自己係咪真係咁怕凍
例如想買件cerium lt，d人話接近零度先著，高於10度已經熱到著唔到
cerium ls話零度前都頂到無問題

但我見14,5 度果排己經見人著 cerium lt ..

係咪鬼佬d 標準係香港人做唔到準則?

得幾度都係著緊件 Proton LT ..

咁atom ar 夠唔夠做阿？ 如果買kappa hoody 之後會好少機會著

炮台山😎

其實你睇個d outdoor review ， 佢地會以outdoor 出發去睇個件衫，d 鬼佬通常backpacking ，佢地主要review 係active insulation 所以你預佢地係有一定活動去著個件野，以cerium lt 為例 件野850fp 溝coreloft 成件野300g 左右 down 既成份唔多 你就咁行街 坐 14，5 度著正常
但你一活動其實 就好小著down 成份既野 呢件野0 度活動下著好合理

如果用一次 ，唔係gear 撚 ，唔想使錢 直接買件有返咁上下重既down 搞掂 uniqlo 有 ，你買件550fp 都好 夠重 eg 1kg 左右 我敢講 暖過大部分乜乜ar 乜乜lt 乜乜hoody

我買親都有啵

其實樓主已經好detail,重要以旅行既角到出發, 唔好side 左樓主D 心機入黎既巴絲打比心機睇頭post 一次,解決左好多問題

樓主既sim post 我都有睇, 不過D sim 轉得真係太快

樓主好有心機, 請受小弟

係呢個post 學左好多野 多謝樓主同咁多位大大

Atom ar 唔喺唔暖，喺唔防風 大風起黎凍到pk

我度可以試

B網都算齊貨嘅
只係P記好少有折

明白，所以佢地係講緊運動出緊汗果種情況計?

知唔知邊到有kappa hoody 試？

我度都有
可以tg地址 旺角

真，好撚貴

D 鬼review 多數係, e.g. 幾百個Mile test 左件野咁
佢地多數去D，national science trail 行一轉咁去test
所以你向HK 行街,你聽佢講D 温度係唔準
其實樓主好難得以一個旅行向既方法分析gear , 因為真係好小,所以睇樓主個係準D
唔想暄賓奪主, 但有興趣可以參考下條Link 係好學術model咁, assess 點著合適既gear base on 乜野MET , 大約叫代謝當量,即係你做緊乜野
裏面有好多key point 係好有用同有參考性
P.S. 長文 無興趣skip 樓主既資料好足夠

新牌仔揸電單車覺得勁大風好凍，有冇D靚既風褸推介吓呢

姐係你咩都無？手上只有一件厚手base?

賣幾錢？

B記正價 填email就first purchase 8折/85折

之前返工見好多人著Canada goose, moncler，原來全部都係加拿大讀書返黎

所以見到canada goose moncler就快D識佢

我都想知
想買件擋風既用黎粗著

喺pata 官網買左件r2
希望唔會ban 集運

我之前都渣電單車 要著夠保暖 出面一定要件hardshell 入唔到風就唔會失溫
平價錢 可以買montbell

得件 ATOM LT, 錢唔係太大問題，係想著得輕鬆d, LT咁上下就差唔多，所以想問下ATOM AR 夠唔夠姐，如果唔夠都係要買kappa hoody

如果咁
Montbell perma 就可以唔洗著太多
如果你唔係太怕凍 其實light 版會好啲
一黎輕啲 香港著到 加上防風冼水 又無咁腫

著臭哂

黎緊聖誕去Toronto睇瀑布, 掙扎緊買Montbell permarfrost, canada goose定kappa hoody好
另外想問香港邊到有得買Kapoa hoody?

各位大大, 如果去旅行 5-12'c 唔著heattech單著件 RHO LT 做底+ down，入去室內會唔會太熱?

另外樓主推columbia 保暖底衫係咪= midweight II long sleeve top ?
如果貴少少 Titamum OH3D Knit Crew Top 又如何?

我覺得如果你成年入面冇一半時間係超凍-10度個D地方都冇咩必要買CG.

邊度有得賣？
官網唔見有🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

室內我自己實overheat

Btw 好似唔覺樓主有推Columbia 嘅衫，之前消委會做咗測試，Columbia 底衫輸到仆街，反而balano底衫最高汁，巴打要平就揀佢啦

爬文

RHO LT 其實可以當base ，5－12 如果室內 有暖氣 接近20度 ，夠ga la
我諗樓主唔係推columbia 既base, 只不過大約講佢著乜
因為columbia 既base 唔係特別出色， 再睇埋佢個價，拍得主pata 點解唔買pata
平有montbell 既base
重有唔小好野smartwool , icebreaker ,rab 都唔差
一件base ＋ down 咁玩 5－12 ，我怕凍會著merino wool or power grid D base ， 入室內20度左右 除down 夠哂

mont-bell 2019-20冬季產品目錄

Mont-bell Fall & Winter 2019-2020

Canada Goose 多倫多有平
去sporting life 睇下
York I’ll Village 間sporting life 成日有折

Btw去到加拿大可以睇下 moose knuckles

*Yorkdale shopping center 先岩

買咗件ACG deploy，貪佢夠靚

巴打邊度有平 上年入咗件黃色

Kappa hoody 小店可以提供Size試
Montbell permafrost 做緊75折 可以考慮下。

睇台灣資料原來 rho lt 仲暖過 satoro, satoro用Smartwool 我都驚佢室內暖氣太熱

咁可能base用出街薄長袖tee做base +full zip fleece+down ，但多左一層衫又煩左

永安買完件perma .. 望住件野咁大件我都諗香港應該唔洗點著.. 有D後悔

依家有既裝備:
Montbell Perma Down Praka
Montbell 800 Fill Dowm
ATOM LT

香港最凍我諗 Montbell羽絨+ATOM LT都夠曬
外國0度以下就著Q曬佢

你有件 800fill 重買多件

我都唔明
明明架仔做包裝咁叻
Montbell 出左咁多年
都重係有啲薯仔味既感覺

Montbell Perma Down Praka
Montbell 800 Fill Down
呢到double 左
求其一件轉件hardshell 重好
我諗零下大部份度數一件Montbell Perma Down Praka可以頂哂
向down 面前 atom LT is nothing

我都覺以架仔標準 D design 真係唔合格

你睇佢地啲波衫 同 時裝 design
跟本0分重做啦
所以好多架仔 情願買CG Arc 都唔買montbell

佢地D顏色概念好似零咁 綠色就用標準綠色就算

可能啲designer 全部都上左年紀

連登巴打嚟幫襯有冇Extra Discount 先？

根本年年d色係一樣，入貨都入到悶

根本冇點變過

有既 我買個件係紅色 兩年後出左隻橙啲既橙紅

如果大家想搵design靚嘅機能系服飾，可以睇吓and wander，啲衫好靚，但仲貴過arcteryx
而且好難搵discount

唔知點解我覺得佢設計係 target 上左年紀行山果班 50+ 日本人
因為真係好大班
可能佢地口味就係呢種

唔會太fancy,全部都好沉實

唔該哂師兄！

重有 CG 係得個暖字
唔舒服 不會叫比較出街feel 啲
如果係鐘意個牌子 可以去到先買
買啲輕量版
個邊會減價 但有無岩心水就難講

的確係 target 年紀大個邊
但我覺得可以出返啲 年青line
因為montbell market 唔止本地

我覺得幾靚，可能我嘅taste已經去到中年級數

fashion feel
之前有見過End 減價 extra discount 都ok
香港著其實一流
無咁重gear 味

靚就講唔上
係沉實 feel 無咁gear 感覺
如果普通出街 著上身 對比度無咁大

係唔夠young ，唔係醜既 ，其實佢可以分條young line 出黎 ，設計可以大膽D
講開日本仔行山，佢地真係好認真，有次行Ｄ好簡單健行個D 個個都full gear ，講緊係 兩支trekking pole 著齊哂野個隻，但係個Ｄ係鋪好左既平路重要４５mins行完。

可能佢自己唔識做生意
識玩一定學TNF 自己日本有條Line
大把人去日本買 個價又貴啲

比你早過我講

我都係網上同人地收

英雄所見樂曈
我都睇中左見montbell jacket ，但有時大多montbell，一齊著好7 ，屌但係平呀ma點好

路線/色系就啱我，但唔知用料/技術如何。

Montbell Perma Down Praka 見佢100%防風, 仲要hardshell ?
其實本身有件唔知咩牌子Fleece ..

性價比加無計
同一街Uniqlo 一樣

佢意思係一件Down 就夠
其中一件換Shell 可以平時用
唔係叫你Down+shell一齊用

你講montbell ，佢用料／技術，做功我覺得係叫top 個堆

montbell 無死
日本仔好著重呢啲

如果佢有條young line
再made in JP
真係狗衝

明白
BTW, DOWN再加DOWN 唔會再暖D?
(因為去旅行可以輕身)

我tg send唔到meesage比你
[member] /[member]

你唔會係諗住著兩件800fp down掛

sor 我以為你哋講緊and wander

唔係掛 唔好嚇我

我諗佢會熱到仆街 同成隻大糉咁

認真, 我唔識我GOOGLE 下先 SORRY

未著過
但見佢日本牌子 日本製
點都有信心

我講果件800FP DOWN 係簿個隻

唔洗google
其實你試下著哂兩件上身你就會明

熱到.....

Montbell Perma Down Praka 呢件野其實都算終極武器
呢件野你入面普通著加呢件，我諗可以頂負十幾度已經好保守。
怕凍唔掂你入面著薄fleece or 厚base 乜都夠

唔洗啦
你有Perma 夠做
加件Base 加件Tee 夠哂做
外國好多開暖氣 你室內除都除唔切

perma down 真心暖 理論上mid著件fleece或者出街hoddie 再加件base 咩都夠

and wander 真係好貴
似gear 界既visvim
真係有減價 真係想試試佢

未試過去太凍既地方, 等我出年NZ試下

558g 800fp down 重有windstopper 唔係講笑架

NZ 都唔凍
你基本 Tee + Perma 夠哂
怕凍加base 都一定夠

and wander 我會當係fashion 牌
因為outdoor 既brand 我會要求佢有料detail比我睇到，自己料at least 你都比下D deal e.g. 布料重 ,用幾D fabric , 有冇lining ,睇佢幾件乜都無
如果用montbell 料加佢design 就好
不如 montbell X and wander 大家都係日本仔

咁又 睇佢down 又只係寫700fill
wind Jk 又連 G-tex windstopper 都無

兩架野 做同行 根本無可能

nanamica都靚，可惜多支那制

講型，我睇依個band，功能野，唔係行山

咁Adidas 有冇邊款係ok架？

Made in China

幾時arcteryx係mic

講咗幾百次arcteryx係中資
係你地死都要買姐
中資轉mic有幾出奇

今日東京10度倒見有人著，見倒都覺得熱

未轉中資之前都已經係MIC

幾年前買已經係

重以為會平啲 點知都係咁貴

以後應該會全部轉哂
賺到盡為止

得返好少係Canada , ar 好似係

yes, 買多一排就放棄

Montbell Aspen Parka 呢件大家點睇？
overxxxxxx做緊75折好似幾抵
本身有件Permafrost Light Down Parka

正解，加製已經係好耐以前的事，Gregory 仲係美製袋時已經極大部分係中製/其他國製，加製成本太高人工貴

唔會，因為佢堆越南 賓賓 柬埔寨產既 cost好低，MIC 好貴架 對比起上面個堆

其實睇gregory就知

arcteryx得翻幾隻model唔係made in china

得top model sv先唔係，其他都係了

係有一排ga la, 其實我見大部份gore tex 都係MIC大部份牌子都係，arcteryx leaf 有一件係ca 造6k幾

點解要再買件down 重要買件差d?
Aspen parka 650fp 普通 DWR
Perma light 800fp windstopper

都好難想像XXL有幾大件
我ATOM LT買錯加大都變左長袍咁
師兄應該2米幾高

個個都注視個碼數
不如幫巴打睇下個tag 向邊 我個件係左袋裏面

+1
ZETA SL 左邊衫袋

好想入返件加製 上面話軍版有件

想請教下Bigpack係咪垃圾黎
見到有件沙色風褸幾靚

真
買Nike h&m果啲一睇已經印尼造

有冇巴打放brain dead x thf fleece?

Bigpack 我印象係 本地野 唔知有無理解錯
如果齊想沙色 OR 有gore tex 係沙色幾正

設計好型棍

Kobe

因為覺得香港好似唔會凍到要著Permafrost Light

係好前衛 老人家接受唔到衝擊
但見到有用 EPIC 呢隻野多數無d 軍衫用 間野似有d heart

香港其實直頭唔多使down 揀件fleece 重實際

心口左右兩條直拉鏈用來放架生架
好多gore tex pro既款都係咁

咁有冇邊件fleece推介

香港有間舖有賣佢啲嘢，但又係貴到仆街陷家鏟

你問個pata fans 我一定推pata R2 or R1
R2 厚野黎 R1 就多用途d

techface係咪只係多咗跣水？

係 建議買無tech face

見樓上有唔少巴打討論pata R1 同R2
但係見官網好似搵唔番R3
P記係咪無再出R3?
想問下其實除左雙面著同多左頂帽之外
保暖性能黎講同R2 差別大唔大?
因為早排落門市睇到件R2 實物
淨係睇外型都有啲心郁

除咗專門店，邊度有得試

R3 好似無左2 年
好耐之前 有R1- R4
R1 base 黎
R2 係mid weight loft
R3 係 heavy weight loft
R4 有埋wind block 既heavy weight loft
可能分得太細 無人買
而家精簡左
以記憶 而家既R2 = 之前 R2~R3 之間

等張red card等到過埋black Friday 想入件cerium sv 都唔得

應該除左專門店無

所以我都係專門店入手

雖然冇折

我都係專門店買 ，唔緊要fleece 玩好耐

唔該巴打
唔怪得係官網已經搵唔到R3同R4
頭先唔記得補番張圖 我屋企有呢隻款

Btw 鋪頭睇實物件R2 真係吸引

留住佢fleece 玩好耐
買埋R2 law

早排買左件down sweater果時
差啲比sales毒到買
果陣覺得有一件fleece已經夠
但宜家有啲念念不忘

搵日去專門店睇下先
唔該巴打

不過R2 其實幾厚香港一年都係得幾日著得到

我情願買其他pata 既fleece
r1 個樣唔吸引

啱啱入手咗件R2 techface
日日著好正

除左R同Retro X 靚仔啲之外，
有咩款好睇

睇過好多件都好阿叔feel
可能係我問題

係睇中件Retro X vest

Retro X 真心好靚仔

不過咁厚香港著唔熱咩

見佢無減
又同atom lt 差 $250
咁正常應該屌LT 先啦下話

想請教下Patagonia Men's Micro Puff Hoody
香港著會唔會太誇張？

大把人著羽絨
岩心水咪買

其實見retro x好似仲多，可以fashion feel

巴打係咪打開nba？

覺得係LT咁上緊嘢啫

yes, 個網入面有寫香港代理，有一間係波鞋街地鋪，藍田小巴個位

依幾日都係著 U記薄長袖 + patagonia nano air hoody

咁係既 ，retro X 都厚，係靚仔，好睇你個人鐘意technical function 定樣。

LT 同nano air 似 都係d breathable synthetic loft
Micro puff 係primeloft gold 黎 定位係 static insulation 唔預breathable 係 d 薄至中down 既代替品

有d牌子就算用靚料你都未必願意俾一樣價錢去買，nike就係一例。

唔該晒

想買件好少少的長袖吸汗跑步衫
上網 Nike ,Adidas ,UA 全部無貨
有無咁好賣

我只無搵nike 都大把

有件全新黑色細碼atom ar hoody多咗，未拆牌，保暖度同我d gear overlap咗，有冇巴打有興趣？

How much? Tg aimar12345

十二月六日上日本九州大分県既由布岳，目的地係東峰頂高一五百八十米。
當日氣溫三至四度、陰天間中有陽光。
我著左三件上衫，兩長褲，一對手套
殻 Alpha FL、mid layer 係 Cerium SL Hoody、base 係 Satoro AR LS
外褲 Sabreo Pant、內褲係 Uniqlo 既 AIRism Performance 緊身褲
由 780 米高既山腰開始上山，初段非常大風。
身體未熱，所有衣物著曬上身都覺得凍。
行左大約 20 分鐘開始熱同出汗，之後除左件 Cerium SL Hoody。
一路上，間中有除手套。
途中間中大風，離上山頂三四百米一路有飄雪，
而且越高越大，件殻真係發揮功用擋風擋雪。
反而下身果兩條褲出事，因為外褲係夏天用，
就算有著長内褲，大風時完全食晒，柒左

巴打有得試衫好正，我前排都去由布但無上山走去浸温泉，我諗行山Ｍid 轉返fleece 會唔使除，巴打可唔可以講下乜鞋，我見上去條路唔係平都濕，一上一落係咪一日搞掂？。

pata torrentshell r 記 都喺$96.73
喺咪可以狗衝得 ?

我之前同你犯左同一個錯，我仲要係active climbing 上雪山，未到頂我d汗焗著哂係件shell入面濕哂，件900fill down 完全失效，自此我冇再用down去ice climbing

行上雪山都著900fill down
真係出哂事
除非做企鵝

鞋方面又柒一次 Adidas Terrex Free Hiker
上山 OK，就算濕既石唔滑咬得實，近頂有雪都 OK
但落山就鞋身包得唔夠穩，有虛位令到隻腳好快攰

路程大半日行左五個鐘多 d
中央登山口，右手日向岳上，左手マタエ、合野越落

想問下最後點解決？

唔該巴打 好奇問點解 買alpha FL 佢無 hand pocket 無 pit zip 唯一係輕
Btw 巴打幾有米all dead bird

我已經有 Beta SL 但著件 down 又緊左 d 攪到唔暖
所以就買件大一個 size，
睇左好多 review Alpha FL 抵過 Beta 只係欠兩個 hand pockets

有帶件 pana R1 但著佢加殻又熱，浄係 R1 加 base 又唔擋風

check tg plz

How much?

R1 都過熱 可能真係唔需要 or 要pit zip dump heat

留個tg俾我

想問下幾錢

[member][member]https://t.me/nomoresmile[/member][/member]

```

想問下幾錢
[/member]

我當時已經係開哂pit zip dump heat都唔掂，同埋我唔係行上山，我係belay 企係度等人abseiling個種climbing, 我最後係死頂，返到香港病左成個月，900 fill 其實唔代表重，我當年係著marmot quasar down 2014 version 屬於light down jkt, 你當暖過cerium LT少少啦

補番地點：八ヶ岳，赤岳2899m 攻完頂，落緊山abseiling我停低的時候

Arcteryx Gamma AR Tech Pant買錯大碼
適合34-36腰

有興趣師兄請聯繫

呢啲時候真係要準備件light fleece喺中間排汗先掂

另補充一下，ice climbing 意思係ice axe harness 上 rope 垂直上落，同hiking唔同

成日都聽人講 叫唔好著down 做active insulation ， 原來真係 多得兩位巴打現身說法

兩位巴打都好pro 我連行山都少

有意

如果巴打跟登山隊上山active climbing記得簡synthetic insulation , 我到近期先捨得屌番件kappa hoody 但真係好重我唔鐘意

唔叫重wor......
我覺得去外國冬天行山幾無敵

可能我著慣輕身down, 你有冇試過MH件ghost whisperer? 輕過cerium LT 好多但一樣暖，我返唔到轉頭

Kappa 對比之下係幾倍咁重

735g 對d backpacker 黎講係重 所以點解近年 d synthetic loft 雨後春筍咁出 fleece 無空間 因為fleece 要暖 要好重

如果本身有件beta sl hybrid
日本12－2月
洗唔洗買Montbell Permafrost Light Down Parka
定Montbell ALPINE LIGHT DOWN PARKA 出面著beta sl hybrid

其實我都諗過
但Cerium LT個cutting真係靚仔好多

GW1 同 2 分別係乜? 有人話2係down cost版

巴打想請教
如果唔係運動 , 頭著件satoro AR 入左室內商場暖氣( 22-24'c) 會唔會太熱
因為base黎太熱無得除

如果係的話可能只得phase 考慮

我買2000啊

Ok wor, 唔使等
仲有咩款？個折做到幾時

冇研究第二版，不過你google下都應該搵到個分別

黑五係Backcountry買左件firebee，終於到手

香港冇乜機會用到，除非巴打係超寒底。

都係旅行用多

幾錢買左？

Alpine light down加件shell，我三月上玉山頂都夠做

其實想知去行ebc 十幾日 , 帶一條雨褲（beta SL 果類）再加條羽絨褲好， 定係帶條厚雪褲好？？

另外shell pants 有全開拉鏈，可以唔除鞋咁著，除左beta SL 之外仲有咩選擇

今日去左 家樂坊幫女友入左件 storm cruise
香港重有無地方入storm cruiser平？
因為我想入黃色，好似到到都無入男裝黃色咁

我想問如果想買件FLEECE當MID LAYER.黎滑雪.有咩好介紹??
利申 好撚怕凍

大家點睇 Uniqlo 果件 hybrid 羽絨 同 seamless 羽絨？ 月底去關西北陸夠唔夠用？

行街啫？買定最勁 heatech, 記得買埋褲

如果有點錢就買多件 R2 做 mid layer。

其實日本仔反而唔介意D衫又重又大件，佢地睇錢同型較多

依件係街只會似 banner

會去白川鄉啊

P記r1/r2 會唔會去日本買平啲?

捕咗勁耐 終於平平地執到件cerium SV

係，就係而件！
唔緊要呀，我襯到，我patagonia件風嬲都係而隻配色

同埋我行街外，我真係會係香港行山同露營

其實件野，可以著到好fashion

Veilance patrol / anneal 夠唔夠去戶外睇極光？

uniqlo 同 outdoor 既大牌最大分別係,佢地唔使理weight 唔使理 breathability, 咁對於fast fashion要warmth就簡單係咁塞多D 料就可以暖, 要實際知到uniqlo 個兩件野掂唔掂真係要著去先知, 因為乜資料都無, 佢連weight 都無寫出黎, 只可以大大約約咁, 兩件我都攞過上手 係唔輕, 簡單答案係應該夠,你帶多件薄fleece 以備不時之需,當然其他頸頭D野我唔講la .

提外話, 可能好多巴打覺得uniqlo 狗也不屌, 但我個人覺得去大部份地方旅行, 行街睇景uniqlo 係可以執哂, 佢算係有heart 既fast fashion , 佢件hybrid 羽絨其實幾得意係down 溝loft , 有留意uniqlo既其實佢係同toray係 策略性合作伙怑, toray 呢間野其實做好多textile 同fibre ,heattec,airism 就係佢出比uniqlo, pata 件nano air 裏面D fullrange 料又係佢搞, 當然係咪同grade 料有冇test 就唔知la, 但我相信uniqlo D 料係有D 保証.

行過日本專門店唔覺, 上幾個post 有打巴講大板有outlet 就唔知

R2 啱啱買左 一月去滑雪用

我越來越覺日本去outlet唔係平到幾多，如果唔係順路真係唔洗特登去。

巴打去邊到滑??

Arm arm 先睇到公廁袋 原來update 左
內格改善左 有得放電腦 logo 低調左
但係d 料差左唔通真係逃唔過cut cost 既命運唉

新版arro22

Patagonia cloud ridge jacket
Arcteryx zeta sl
點揀好

日常出街用

日常出街用 你唔會型到落狗屎 都唔攞遮掛
所以簡樣la 無分別

有分別咩？ 唔多覺 本身都放到電腦
Btw 個袋已經放到封塵

應該話 日本野 唔係成日做sale
所以Outlet 只係一個減價地方 唔係香港人所認為勁減既地方
但某啲牌子Outlet 係超平

新潟嗰邊

裏面變左咁, 外面就官網有圖
料就轉哂 d 低D 既料
btw 我重用緊殘殘地返工粗用

佢本身都有個位都放到
咁樣重柒左
因為太公廁所以無用好耐

仆佢個街
舊板背板硬身
好好揹

有冇人要 二手Beta AR
著過一次
有單有Tag
黑色
XS

佢好處係"庭"身
就算放唔多野都唔會肉酸

比多少少上LT

幾錢
tg:edc21

想買防水褲，最好有全開拉鏈，唔洗除褲都著到，問左overlaxxxx, 話唔會訂同入貨，除左飛去日本買，仲有咩途徑

唔通要買arcteryx beta SL full zip ??

小店啦

Overlaxxxx 而家真係只入大路野
atom ar 都無 好多其他野都無
去試著用only

背板都改埋？ 無睇過實物 見佢spec 改左唔用1260D Ballistic 420D cordura
雖然公廁 但幾好揹 又庭身 係唔好放野law

你去hk 代理個網睇下 如果無 小店都無 代理揀貨入

呢個真 下肥上窄 真心唔好裝
正常同Size 既袋都放到鞋盒 佢完全唔得

uniqlo 算係咁啦
唔貴但都好多R&D, 年年都有新衣料出新野
又有不同牌子既crossover, 好多新野俾顧客

睇黎師兄都係玩alpine

已經有件R2 想買件薄D嘅fleece

除咗R1 有咩推介呀？？

Timblerland 啲fleece 屌唔屌得過？

R2 係D 好厚既fleece
薄Ｄ都有太多，100wt ,200wt, micro fleece 等
我預你講micro fleece 同好arm 香港著既fleece
1. montbell chameece fleece(平，軟非常Ｃ服，可借香港無入，去日本必買）
2. pata micro D fleece (價合理，比chameece 厚ＤＤ硬小小，都Ｃ服，香港只有snap t 版，無jacket 版）
3. Delta LT Jacket 呢件其實polartec 100 黎但佢做到好薄好薄好適合香港著（貴，好薄，Ｃ服，無折唔抵買）

早幾日去左東京
montbell Permafrost Down Parka 全線無哂 size xs
請問下女仔著除左依件之外,仲有邊件可以推介下
要防風, 負十幾度著
budget最好under 3k

Permafrost Light Down
女裝香港都有 重sale 緊tim

依到師兄話唔夠暖
如果負廿度
而我本身好怕凍

好詳盡，唔該晒

怕凍好簡單裏面加衫

離一離題 想問下師兄啲shell洗左幾次 有冇噴返防水spray , 求推介

gore tex 有教點搞，我見好煩通常唔理
要噴既過常係ＤＷＲ，因為佢會degrade ，咁你要補返唔係一入左水ＷＰB membrane 落雨就會無breathability
幾多次要其實要睇你件衫，你見Ｄ水落去唔係去珠而係比衫吸收左就要補
我自己好耐之前試過一次咁大把，記億係
要洗乾淨最好用專用野洗
根手要過多幾次水等乾，之後就噴野，等佢乾
最後用燙斗or heater 太約 60-70度，燙佢activate 層dwr
煩到仆街

羽絨／風褸／旅行用品討論[11](Arcteryx,Montbell,Patagonia..etc)

我未試過wash in
但我見人講用wash in 會無左breathability 叫唔好用會kill the shell 咁
唔知係咪呢？

依2日有返毛雨，可以囉返件 ARC'TERYX ALPHA AR JACKET 出黎著
如果你想買 Made in Canada, 依件可能重係 （我買左幾年，新版唔知係唔係）
PS. 中毒己深

Thanks 師兄 我都有睇教學 嚟緊去滑雪想當佢地整返靚個防水層

想睇下有冇咩spray / 專用洗衣粉 牌子推薦同邊到買好

Thanks 師兄們

我未試過其他類似既野去 coat 返 DWR
但 d 幾件殻洗過幾次都唔覺得焗左

唔該巴打 遲啲試吓

我無著過但摸過，只係記得料唔差，但重身，最後望一望個價就走左

已經唔係

一樣gram數嘅人做羽絨，例如primaloft，coreloft，heatseeker係唔係都差唔多暖？

我知既係咁排
primeloft gold >coreloft>exceloft ~fullrange
heatseeker 未見過data

有冇巴打知炮台山店有冇cerium LT賣？

唔知有冇離題
想買對LOWA行山鞋
請問有冇巴打知renegade gtx好定z6s/z6n好？
做過下research, Z6偏向軍boot款
唔知行山好唔好
有冇巴打有着過、有研究？

上官網睇renegade係hiking shoes, Z6係Military

Lowa係咪真係好著? 上網見你話lowa個底D好易分體

著緊zephyr 同z6s 同血脈 detail 有乜分別唔知
買lowa 貪佢歐州造
著boot 唔多 lowa 好過asolo ,asolo 硬到pk
但最c 服係Salomon
行山無問題 我都用佢黎行

Yes. Renegade定係係行山，Z6應該叫做全地形多用途
底易甩我都聽人講過，不過堂着應該就冇事

唔該巴打
Zephyr好似輕便啲，Z6就係重裝少少既Zephyr
請問巴打喺邊到買？

我買個間而家唔好去la

明白了巴打
我見Z6一般行山店都冇，
但就係唔想去你買嗰間
真係搵唔到寧願上去試完上網買算

鞋買scarpa

今日行過u記 佢今季有件299嘅褸勁似Atom

今日著一件t 同R2 都有d凍
我會唔會太虧

Mammut Chamuera HS Thermo Hooded Parka
係可以頂到幾多度既褸？
我毫無概念唔知買邊件好

點睇hoka one one sky kaha?

有件Atom LT Orion色全新未剪牌，買錯S Size著唔落，有冇手足有意/換碼

Scarpa除左kinesis pro gtx其他款唔係好啱心水
但又好似太重裝
打算買hiking, trekking呢種級別就夠

Atom AR Hoody x 1
Black
Size S
100% new with tags

有意tg：

唔kum

hanwag tatra ii 點睇？個人覺得個款唔差,不過香港好似冇得賣

小店好似仲有件黑色xs -75折

放幾錢

用嚟行香港啲山都仲可以
出國粗着就不了
但hoka個中底真喺好撚正
所以佢食咗所羅門喺山界個位
唔喺冇理由

我會咁講 ，R2 唔係合適咁著
點解會咁講 ，佢本身係technical fleece 預有 shell 擋風
Dump heat 快 ，當身體開始overheat 拉開shell 拉鍊 降溫快 regulation 好
就咁著 有個問題 當有風 小小都好 lost heat 極快 底重要tee 凍唔奇
如果咁著 retro x 更合適
我著fleece 好小單件就咁出街 會執返件 packable wind jacket 落袋 有風著 室內除

yes, Fleece 都有分 行街 定 行山 用

原來係咁

我想問下呢
如果最暖個件montbell merino wool exp baselayer
跟住冷衫加fleece
咁最出面買Chamuera Thermo Parka

負十幾度頂唔頂到?

同埋呢baselayer係咪只會著一件?
最入著件montbell merino wool跟住再著件heattech會唔會暖d?

唔該哂!

應該絲打right ?
可以參考返樓主個post

mammut 係一個reputation 高品牌，不過我就小買
Chamuera Thermo Parka呢件野我估同kappa 差不多，kappa 用140g
佢就150g and 120g，synthetic loft 其實好接近，所以我推斷
Chamuera Thermo Parka～kappa hoody
其他咪根樓主個post 咁着， "普通去街厚身hoodie"你有fleece 可以用D loft fleece or 冷衫好除意因為有暖氣著太多係會仆街。

想問下呢件North Face 話有 100g/80g Heatseeker，其實可以頂到幾多度？ 0度可以嗎？

Removable Liner Material:
[face fabric] 100% nylon, [insulation] 100g/80g Heatseeker

買North Face，其實上網買會平幾多？比去專門店。

Gamma Mx hkd1900抵唔抵屌？

唔抵 貴

黎緊2月去北海道 諗緊買columbia 3合1 好(有omni tech, omni heat，但薄羽絨驚唔夠暖)
定 montbell permafrost 好

thinsulate 其實夠唔夠暖如果10度以下至-10 度

ABC: Anything but columbia

我都係見有啲款有6折先諗columbia， 有冇人講下效能如何?

忘記佢把啦！

講到口都臭埋 有追post 就唔會問
6折重諗？？
2折先諗啦

無知一問 columbia定north face 垃圾?

好明顯係Col 啦
TNF 叫好啲咁解

TNF起碼有條summit series撐住，Columbia 乜柒都冇

日本旅行著緊montbell permafrost兩日
已經不斷甩緊毛見到件野有幾多窿位飛緊啲毛出嚟 是否正常

唔知頂到幾多度

Arcteryx Gamma AR Pant

買大左，褲係大碼合34-36腰人士

褲身厚岩去落雪或登山寒冷地方

有興趣可聯繫

Thanks 巴打

正野 做咩唔試size 先買丫

有無人知Fission SV
入面用左幾多 Synthetic Coreloft?
搵哂官網 gearlab 都無資料

Permair™ 20 - 100% nylon
Coreloft™ Continuous 90 (90g/m²)
Coreloft™ Continuous 65 (65g/m²) insulation

淨係搵到呢堆

冇寫幾G

岩岩搵到 唔知岩唔岩

Synthetic loft 唔使睇重量 因為人造 佢好uniform
睇個料有幾重就得即 g/m2 or oz/yd2 通常寫會無左m2 or yd2
點解講fission 最暖
佢用2 layer coreloft 設計
90 + 65 (= 155 g) insulation:
•Coreloft Continuous 90 + 65 – body, arms
•Coreloft Continuous 90 only – hood and under arm gusset

而kappa hoody
全身 140g

155>140
Fission 應該係arcteryx 最暖既synthetic insulation

唔該兩位
佢連官網都無寫
之前貪佢係人造唔係down
咁我返廠既
大約1~5度左右
郁既幅度比較細
著Montbell 中厚手+hoodie+fission sv 都唔係好頂到
但唔買down 黎講 Fission 應該係一流

一定係renegade!
外國行山本地行山防水唔焗身
整多對point 6/montbell socks fit哂

羽絨既話, 係唔係aigle好過patagonia?
想兩個牌子入面揀件3in1, 諗緊入面果件係down定primaloft好

唔該晒
巴打着開？
請問邊到買架

ba____
re___
兩間都有，自己格下價
色就r字頭多啲

renegade 有D 色係好靚
re____ 成日做特價

只有兩個牌子
一定patagonia >aigle
aigle fashion 成份好重,重要有李寧成份
最好唔好得兩個brand 揀世界咁大

因為之前買過patagonia d羽絨有味, 唔知仲試唔試多次好
所以想問下patagonia 羽絨既意見
如果係synthetic, 我本身都有幾件patagonia

唔揀 duck down 咪無味
係duck down先有味

patagonia依家好多係 100% Recycled Down (duck and goose down reclaimed from down products)
好多牌子都愈來愈少鵝絨

炮台山有無女裝賣？

有

Patagonia d 3合1其實得唔得？定係其實自己分開配會好d ?
1月會去北海道

呢款點睇？

我都有興趣呢款, 但我concern佢羽絨好唔好, 同埋係唔係多數有味...

靚既羽絨應該無味
唔知你去邊你去試下加拿大D 羽絨
arm arm 見鐘sir 到有新野叫Outdoor Survival Canada
見佢官網 made in canada 你可以招換下D 加拿大巴打問下掂唔掂
我好小著羽絨 買過兩件一件好耐年前TNF 800 無味
montbell 800 都係無味
其他唔知

老實pata 呢D 價我屌件kappa hoody 好過
利申: pata fans

唔知係我自己問題定鴨絨/鵝絨問題
canada goose, patagonia我覺得好大陣味, moncler, aigle就冇味

鴨毛 正常係有味
唔知係未有加工處理
同埋如果唔係真係要用到down
最好唔好買咁多

canada goose 用大鵝毛 正常無味
可能係件衫既味 or 佢帽個啲毛既味

Moncler ,aigle 都唔係行gear 路線
用咩毛 用幾多%
你真係唔好咁大奇望

fission sv應該應付到呢個溫度喎，巴打極寒底？

我一開始買CANADA GOOSE冇味WO.就算我女朋友個件都冇.巴打係唔係咁岩有其他野有味?

推一推

Yes. 去過re睇
Navy,軍綠都好靚
但冇特價，$1999

OSC 都幾靚呀
前排喺旺角都睇過

上網睇到Navy好正

搭單問下有無低筒既行山鞋推介下

我著開乾地皇 因為舒服 但快死
la sportiva 試過都唔差
我都搵左好耐低筒 無乜心水

我著緊Vasque Breeze 3
好著但重身, 想買多對輪流著下

應該係

巴打個折做到幾時我星期一先有時間去睇下

Hoka果D,行槍岳、行富士果D捱唔捱得到

感覺上唔夠硬淨

富士輕鬆，我今年行咗

唔係... 可能係我鼻既問題
就算我行過ifc Canada goose門口都聞到好大陣味

件Atom LT好似真係唔太暖同件cheap雞毛毛衛衣差唔多暖
不過d料真係好好多同好輕

你可以FB問下佢,我都唔知

富士除左落山辛苦之外都冇咩既

富士山落山除咗悶都冇嘢

想問有人知嗎？

canada goose用鴨絨架...
moncler其實好輕同暖, 不過唔太適合惡劣環境

終於入左件satoro AR 同 cerium LT
原來都仲有少少羊毛果種吉的感覺
仲要係做base直接貼住皮膚

cerium LT 比我想像中暖，網上睇官相好以都係漲下
原來實物好輕薄，兩回事黎

我個件d 味我覺得係條毛既味

頂。明明最多人買。聽到咁樣

有幾矮。想買。但唔知咩碼

之前唔係有用鵝咩？
定而家轉哂？

係東京見倒好多架仔著canada goose

樓主都講過for 十幾度著，再凍d唔得
適合香港天氣

或者會唔會轉試fleece ? kyanite
甚至 cerium SL / LT

應該都係睇款
我睇返自己果件都係鵝毛

如果只可以買一件 大家會揀atom ar/lt 定 gamma Mx?

聽過人上落行唔同路線 咁應該冇咁悶

定位都唔一樣

Wool 點都有小小吉， 我初時都唔慣
但佢真係暖 同埋無咁勁靜電

最緊要知自己買緊乜，如果諗住暖only 大把衫平過暖過佢，要暖絕對唔使買outdoor gear，簡單一件亞毛衫 厚衛衣都可能暖過atom lt

睇你有乜衫，想乜用途

我LT, Gamma 都有，會揀Gamma Mx

我BF買上個星期到手做咩你果件要咁耐？

retro x 同r2除左款仲有咩分別？

巴打請問知唔知R2同Atom LT比較
邊件暖啲？

我兩件都有
兩件差唔多
個人鍾意R2 多d
手工 R2好d

Arc’teryx中資
Atom LT 擋風少少🤏

之前有講過爬文

我覺得差唔多

有冇巴打有patagonia會員
想買件retro x

同意, 我有proton lt, proton ar, gamma mx
香港著得最多係gamma mx

satoro AR暖唔暖?
已入zeoline heavy weight, 諗緊入唔入件satoro ar

感覺好似啱啱著起件 delta lt 咁
唔會暖到好似u記ultra warm
我貪佢唔臭，出國短trip一件過唔使帶咁多衫

同埋貪佢入室內冷氣/暖氣時，一件都唔會熱死 (22-24c)

臨時臨急想買對雪鞋 想問下decathlon嗰啲咁平其實得唔得？ 主要因為黎緊會去雪地健行十個鐘 屋企得對timberland boot, 但買雪鞋又一年都唔知著唔著到一次所以諗住平平地買對

或者有無巴打有推介？

應該主要分別係retro x裡面有塊windproof既野, 不過個人感覺大風d已經冇咩用
R2係Polartec, 唔知料有冇太大分別

推一下

想問大家fleece 會買jacket定pullover

依家有件r1 fullzip. 諗住買多件fleece

求推介

我件R2係jacket

Atom LT 個面耐唔耐磨 感覺唔似 但官方就話耐磨

20D 正常野
正常paclite 40-60D 不等

jacket ，放便入室內除淨個base

個人覺得麻麻地 無Gamma 個件咁耐磨
件LT 着咗一次+露營backpack 已經磨到起毛粒

我買pullover

Jacket 先岩

通常Ｄ薄fleece 先係pullover
香港用就jacket 方便，而家香港冬天比較熱

講開毛粒，以我經驗用polartec 既fleece 比起in house fleece抗毛粒係特別好

夠做啦

最多大風，有雨濕濕地時外面加shell,手襪

周街都有...你想大間D就十二樓

我著左成10年不死鳥等牌子衫，最後發現自已最多著既唔係最貴或最防水個件，而係 GAMMA LT HOODY 個種 Jacket，好合適係香港著，著tee＋依件野就出得街，熱又唔焗，大風又檔到，落雨都冼到水，記得買 LT 唔係 MX，MX太厚唔啱香港著

都係嗰句，shell喺香港其實廢咗一半武功

香港其實最多用packable wind jacket 又細 又輕
所以我都係得件paclite
Softshell 係hk 都好著

yes, 經過咁多年既個人測試同感受，搵到啱自己既野，所以而家有2件 softshell, hardshell 得返一件，

請問係邊度sale緊？

12/F O_________

係香港十幾度都可以着短袖,咁一月尾二月去日本大阪果頭應該點着

啱啱去完北歐最凍係負20度左右
個人心得係大部份室外活動都唔係好洗郁 (撚狗撚鹿睇極光) 所以根本冇機會過熱 只會唔夠暖 (尤其面同手)
但係室內都幾熱
所以應該買一件好撚暖嘅衫 instead of 太多 layer
出入室內室外除一件方便好多

去望望先

想買修防水既overall 有咩推荐下 我見tnf 果條freedom bib 幾好

短䄂+ down

一上 JR 入商場就除down .
尤其係弱冷房車卡，真係長衫都熱死

香港真係最多著件zeta sl

師兄有冇羽絨賣個邊

黎緊一月去日本滑雪
得件 BETA SL HYBRID JACKET 可唔可以做shell?
定係要買過件可以耐磨？

求patagonia會員

NODIN我覺得好焗

可能我大汗撚

早知買INCENDO

同意，我件gamma lt hoody買咗一年，着得最多就係佢，隻質地又幾舒服，香港春秋二季好啱着

incendo跑步好好呀，兩側勁透氣，但上機如果冷氣大我頂唔順
我通常短衫係底

岩岩俾你毒左，去左炮記買左件黑色做緊半價。炮記真係冇得輸

巴打有嘢請教，我係SS買咗嘢，佢用ups送件去美國倉，佢話美國時間24號晚上9點到，但個倉收下午4:30，宜且25號係美國公眾假期個倉唔開，請問ups會掂做?或者我有嘜可以做?謝謝。

師兄我上落機著慣Squamish, 試過nodin同incendo 覺得太單簿，nodin個帽型又冇咁靚仔，所以有兩件Squamish. 800蚊件幾抵屌

咁快要解毒
半價即係幾錢？

千2蚊

幾錢，抵既去買件先

好抵喎

但cerium LT hoody 冇哂黑M

佢arcteryx款多唔多？

Squamish 同pata 既houdini 係出名既wind jacket
我都想買 不過為輕量化 隻隻都無hand pocket 屌

係，無袋係唔方便
有袋就完美，又輕又細，帶左出街都唔覺

今日諗住買houdini 無色
呢d wind jacket 好 arm hk 著凍中間加 fleece 又搞掂
熱 or 無風摺埋 又好放

圖下面件pata係咩型號

Stretch Thermal Hoody

houdini 夏天擋冷氣一流
冬天我就gamma mx

今翅仆街了。又睇到D回覆
第一次入手不死鳥atom lt
都未到手。而加又有回覆
碌柒了
又要入手

請教下如果揸26有無邊件啱用推介
薄shell 黎講我手上有norvan 同 norvan SL
但好似兩件都唔太fit揸車著

Squamish衰無袋

揸26太大風，低級shell未必擋得住揸車嗰陣嘅風雨，筆直冇乜問題就Beta LT La

MAMMUT INNOMINATA ADVANCED ML JACKET

Main Fabric ：Polartec® Thermal Pro® 300
Face material: 100% Polyester Lining: Face material: 100% Polyester

Weight: 540g

我見係用polartec係咪應該有montbell件climaair咁暖？

唔該哂巴打

唔好做gear撚，你唔係成日玩outdoor野其實唔使咁poor, 留返d錢ok?

其實得95折， 唔好係香港買啦

其實而到咁多gear撚，有幾多個真係會露營行山架？
我想講露營都超多gear....不過唔貪心買完一套可以用好耐

家下暗串我窮
出黎。隻秋

唔好問la 成日比人串ga la
“買咁多做咩你都唔行山”
利申：以前返工行到想屌，而家pure gear 撚

差唔多la 其實climaair 同thermal pro high loft 一樣
呢件thermal pro 300 似係polar 面 唔係high loft 面
High loft 面你做mid layer 層 air layer 咪厚小小
就咁著就…都係咁la

請睇Topic
如果講露營Gear 大把野講 重有行山
唔一定要下下露營既
同埋gear 野重點係 運動向
你純要暖既 著好多 只係焗
同埋你一出汗 就真係

softshell 你推邊件

我R1 techface 當softshell 著 所以再買就厚小小gamma mx jacket 兩件都正

Gamma Mx 個型好睇過 LT
但又好似好厚咁

正常人買lt 夠哂 小弟 大病後虧左

去試定size 先

之前問好似有9折，見上網好似好少做折
Retro x $1800再9折都差唔多原價
Vest仲平啲啲

係９折，我諗巴打既意思係，佢個rate 對成8.8 左右再９折大約～９５折law
揾到當然係上網買好，香港我唔敢講食水深，但我諗好多比左租
This is HK
上網買我唔係送車尾就無色無碼又懶西 最後死死地氣香港買

atom ar 我上次去尖沙咀專門店都唔見有
旺角行左幾間都淨係家樂坊有

其實呢個post原意只係講旅行用嘅厚衫嘅
不過畢竟係戶外用品牌子，難免會牽涉到唔同方向裝備

如果係想買retro x, 其實香港個價唔算貴好多。上網睇正價都US$199甚至$200GBP, 等到減價永遠都係冇色冇size。
我自己都想入手返件M碼，以前買過件L有D大，好耐冇着

屌愈買愈多.....我都變左gear 撚

咁快

我都係想入retro x M碼
諗緊咩色

個deal幾好 唔知有冇伏

著最多係gamma mx 同 beta ar
夏天最晒個幾日就著montbell wind parka

香港代理嘜柒都唔入，想買水貨又難買，想找條防水褲咁comment 都咁難

不是gear撚但成q日出trip
所以越輕越packable 越好

Arcteryx d cutting 好靚， trim fit

唯一大家講的atom我自己覺得化纖個款太鬆，唔靚無入

買左第一件就停唔到
要買一套cover 晒三季
Base , fleece , down , shell

Base 就 satoro ar 唔使煩，一件頂一星期唔換都唔臭

再凍就加 cerium lt / kyanite 頂, 太熱就delta lt

Shell 有 nodin 冷氣or上機用
Zeta sl就出trip pack 係袋備用
Alpha sv就大風雪先用
最凍就satoro ar+kyanite+cerium lt + alpha Sv

新出左隻 zeta fl 留意中

巴打全set arcteryx
我自己就鐘意試下唔同牌子，雖然有時中伏
唉arc 買埋呢兩水睇定Ｄ先

雀仔黎講我有
Shell: Alpha, Theta, Norvan
Down: Cerium LT, ( MHW GW )
Fleece: Kyanite, Delta
Synthetics: Proton, Atom, Kappa
Base反而我用under armour

我自己都覺得d gear 多到好痴線

呢到Ｄ巴打不得了
巴打可唔可以評價下Norvan點？
佢用新個隻shakedry 無最外面個層，會唔會易收皮Ｄ呢？

數漏左仲有兩件soft shell Squamish 同尋日買左件gamma LT jacket

我係舊款個隻norvan jacket, 3 layer gore tex
同新版gore tex 外露唔同，評價唔到

溫馨提示大家，Arcteryx 已經畀中國全面收購，質素可能會下降，大家醒水

無計，成個cutting好靚
其他一係功能形就款唔靚
一係款靚無功能

佢個Cutting的確比起其他Brand啱香港人着

終於入手軍版Alpha jacket
175 70kg著s冇問題 可以加fleece 但件shell偏短身 同埋對䄂大撚到大髀都塞得落 兩䄂清風咁行路

開左新post

我聽日會去旅行11日, 希望唔好咁快推爆個新post.

全面咩？ 唔係5成多啲咩？

Montbell overlander買最多同抵？

OVERLANDER係代理,只係最多款
有D細鋪仲平

邊間？想睇下

thx
其實我諗住睇下有無邊件輕便d
如果唔係我著返beta AR 算

Beta 算啦 唔好哂錢

Montbell 有冇巴打講多啲佢唔同既系列？

Thx
其實想搵件輕便d
咁我著返beta AR 算

想問件atom lt大家點保養？
點洗？就咁扔落洗衣機？

Montbell 產品線好豐富，樣樣野穩打穩扎，做功好，價$正有R&D 能力，但無乜產品好impressive。

安踏好似真係買左amer 9 成幾
我諗佢用料cut cost 先

我wiki 睇就 57.95 %

我Arc’teryx 得Atom LT
唔會再買佢
我自己細粒又矮 cutting 唔係咁啱
而且發掘到其他牌子 真係唔需要淨係睇佢

財經新聞係講 94.98 %